《新時代愛國主義教育實施綱要》將中國國恥與中華復興夢連結一起

原片：

1949年9月21日，天氣晴，毛澤東主席今天覺得特別地興奮，他在講台上大聲地宣告：「佔人類總數四分之一的中國人，從此站立起來了，讓那些內外反動派在我們面前發抖吧！」

十天後，中華人民共和國在天安門宣布成立，就是我們今天認識的中國，這個中國走過了毛澤東時期的大饑荒與文化大革命，經歷了鄧小平的改革開放和六四天安門事件，終於來到了習近平上台主政，宣告追逐中國夢時代。習大大一個驀然回首，這不就剛好是中國的三個階段嗎？站起來富起來強起來，盛世中國向未來，怎樣一直是起來呀，難道過去的中國是躺著玩、趴著玩還是根本一直被打一直被打，哪裡好玩啊？所以說，這個赴起來是有特別意義的，中國人一直都覺得自己過去好委屈呀，好屈辱呀，像是很多人都聽過上海公園在租界時期曾經出現一塊「華人與狗不得入內的牌子」，種族歧視直接開到最滿耶， 後來有學者覺得案情並不單純，好好調查了這個都市傳說，發現很有可能是假的。那你猜猜知道這事的中國大眾會有什麼反應呢

A. 哦～原來是誤會一場啊！沒事兒！
B. 逼逼！怎麼質疑祖國受欺負的事呢？恥辱不能忘啊！

肯定是B呀，中國人肯定被歧視，大家都是壞人！這個被害妄想症怎麼有點嚴重啊，那麼究竟中國為什麼這麼需要一段被羞辱的歷史，而這個恥辱感又會怎樣影響習近平的中國夢呢？

要了解中國人的這個恥辱，我們就要說說這個中共劇本的前傳，1840年鴉片戰爭一腳喘開了中國的大門，先是來馬關條約的割地賠款，再來袁世凱簽二十一條的五九國恥還有慘烈的五三慘案，最後是九一八事變和七七事變、中法和約、辛丑條約和天津條約，面對老外和小日本的霸凌，中國當然是氣到不行，想要集結夥伴的力量，給他用力地揍回去啊，不這個想法也就只能想想就好啊。民國時期的中國先是軍閥混戰大亂鬥，再接著你追我跑的剿共和長征，自己人早說已經打好打滿了，一直等不到團結的中國知識分子就只好每次被欺負時大喊：「毋忘國恥」，把大大小小的紀念日都狠狠記下來，標上國恥日外加三個星號。

全文：

【燕子生命－YouTube機頂盒】
YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。歡迎有興趣嘅在囚手足親友亦可自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學、歷史同娛樂影片謄本可以下載！

在囚手足網上筆友系統

在囚手足支援手冊

推

好快

push

其實中國係幾正，要山水有山水要雪有雪要沙漠有沙漠。。。可惜共產党濕鳩
咁就浪費左個好地方

係好想去西藏...

中華=/=中共

玩露營車road trip 都唔洗撘十個鐘飛機
希望快啲天滅中共，光復中國

燕

佢哋已經黨國不分

中國人質素都有問題，無30年都改善唔到

俾中共竊國了

揸住架露營車去到邊訓到邊玩到邊 幾過癮
不過去歐洲都可以

見到皮皮了！

冇人入

被刻意抹走哂

要去到歐洲。。。我係澳洲玩過幾次，好正，愛上左road trip

竊國者為諸侯

掌握過去 就掌握現在同未來

瑞士

香港road trip

好耐無見了

香港...可以揸咩

我上水時間太短

pepe都好少上水

佢地已經抹殺咗過去啦

現在對於佢地嚟講，先係最真實

不過，佢地同時又係抹殺未來

咁撞到既機會更細

佢哋嘅信仰係錢同權力
將勞役他人壓迫他人變成真理 成個社會都痴撚線

竊鉤者誅，竊國者侯

未來未來

揸hi ace

我更加係

點訓

香港已經無未來

改裝完好撚正嫁

保命啦有命先有未來

聽緊趙博youtube直播 佢講如果適應到香港嘅新常態 不如直接返大陸啦各位 聽到覺得好sad

不過我9up。。。香港連玩4wd既機會都無

依度做到咩呢...唉...出面世界重大啦

唯有係咁啦

香港太細了

只會愈來愈支那化。。。到時希望各位唔好忘記我哋係香港民族。。。盡力保存香港文化。。。

前題係唔畀人清算。新疆人係中國邊度都唔見得會避得過厄運

唔想講普通話

連登都就嚟完

晚期中，我已經唔太想上時事台

有命先可以見證大事

俾人抄過身份證、告過、受過、有名有姓個啲 一過關就

當睇新聞

聽親人講都屌佢老母講廣東話啦

push！

講廣東話會變小眾
有日係到諗揸車遲啲會唔會變要靠右行

依家中國先係國恥
去到外國旅行
狽住黃皮膚行街特別樣衰咁
嗰種財大氣粗不可一世大話連篇
唔好講話中國人
係黃皮膚嘅去到全世界根本冇辦法抬起頭做人

食下花生算

冇人

30年？
唔核平左佢由頭嚟過
係冇可能改變到長期俾共產黨扭曲心智同價值觀嗰14億人

到時唔到你唔認命啦

已經買左幾件有Hong long signature 既衫
決定以後去旅行一定著比人知我係hongkonger

唔知會點樣格硬轉

未熱嘅

CLS
自從條契弟上台全世界就開始無好日子過
一年比一年大鑊
過多幾年真係WW3都似

用錢嚟做衡量所有物件（包括人類）嘅價值，方便到不得了

中共依方面都幾出色

冇架喇

依個都熱左。。。
早產藍屍大肚婆:希望個仔可以做白警

On9

唔夠花生

個標題唔掂

台灣bra教學係幾好睇

正，仲執迷不悟

係 聽日再戰

好